Full Frame單反超廣角買邊支好？

啱啱接手咗部D810
想買支平平地（6k內）嘅超廣角玩下
本身比較少影景，但都想買支傍下身
暫時睇中咗Irix 15mm f/2.5
似乎呢個budget最好係呢支？
定話有其他更好選擇

Tamron 15-30 2.8
二手五千幾蚊有交易
Sharpness 好，星芒靚，range 算闊，有防手震，大光圈

除咗重同凸玉，無咩缺點

利申：怕重無買，同你一樣睇中irix15

屋企人有
但係嫌太重
同埋唔想重覆

d810呀？係咪有大師介紹揀垃圾sony鏡再加多架索尼相機就得呀？